Tyler Cowen：「我很抱歉地必須說，我們已經失去香港了」

社會信用制度將在港澳施行？ 牽扯「一帶一路」與粵港澳大灣區發展

「我很抱歉地必須說，我們已經失去香港了」、「我認為，香港不可能贏，一切回不到從前。」被《經濟學人》評為「全球最具影響力的經濟學家」泰勒．科文(Tyler Cowen) ，昨日訪台公開表示，他認為接下來的中國，並不會讓步，對香港的控制只會增加、不會減少。

事實上，科文的觀察並非是空穴來風，向來以「服務國家」、「服務領導人」大於人民福祉的中國，早在2014年施行「社會信用系統」，這項系統意味著，收集、使用中國大陸公民在線行為，作為系統的評分項目，政府當局可有效穩定監管秩序、掌握個人信用評分。

而直至今年的7月5日，廣東省頒佈《粵港澳大灣區建設3年行動計劃（2018-2020）》，其中一條就詳述：

「加快社會信用體系和市場監管體系建設。研究制訂廣東省社會信用條例。依法對大灣區內企業聯動實施信用獎勵和失信懲戒措施。建成全省統一的市場監管信息平台。」

這項規定顯示，中國當局認為加速施行「社會信用系統」施行至大灣區內，可為大灣區建立起完善的社會信用體制、企業自律的風氣。

而另一份《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，更是在開頭註明清楚，表示粵港澳大灣區建設，「是由國家領導人習近平親自規畫、親自部署、親自推動的重要國家戰略」，內容洋洋灑灑不外乎是呼應習近平幾年前喊出的「一帶一路」，將粵港澳納入中國重要的經濟戰略版圖。

儘管這項制度曾在2018年，被《BBC》、《衛報》批評，認為中國成了「歐威爾式」的監控政府，可進一步控制、審查人民的言論與行為。

尤其，2018年中國國家公共信用信息中心的報告指出，有2300萬人因為違反社會信用規則，遭到禁止搭乘大眾運輸工具，其中有1746萬人遭禁買機票、547萬人禁買高鐵車票，顯示若違反信用制度，將連移動自由都一併消失。

但隨後港府澄清，這項社會信用制度並不會在香港施行，表示這項計畫只適用於廣東省，特區政府不會在香港施行「社會信用體系」。

港人擔憂的是，儘管現在不施行，但未說死未來施行的可能與否。

可以觀察到的是，中國一帶一路施行多年，如今卻成了拖累習近平的「跛腳計畫」，從馬來西亞合作的東部高速鐵路計畫，一度慘遭馬國叫停；印尼的雅加達—萬隆高鐵計畫傳出弊端連連、完工遙遙無期，相較於在今年4月風光完工的港珠澳大橋，「粵港澳大灣區」的推進，更是顯得勢在必行。

如今中國當局渴望將粵港澳大灣區推捧成全球最大、GDP發展潛力無窮的灣區，從法制到貨幣的影響，勢必牽動香港的未來發展。倘若香港逐漸內化成中國內地的其中一個城市，民主、自由日漸限縮已是可預期之事，昔日的東方之珠也只能失去光芒。

NOW - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 - 待確認
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

捐款支持「香港民意研究所」讓數據說實話，讓數據揭真相。：

再提 捐款民調歡迎分享

見到中共做嘅嘢好似肆無忌憚 用盡一切方法侵略呢片土地 但正正係因為咁 我哋更加要用盡最後一口氣守護我哋嘅屋企

又想呃人屌

對西方社會嚟講當然可以輕易放棄我地,但我地係香港人呀。我地既根就係呢到,我地可以做既真係盡力做自己可以做既野,然後期待奇跡。

整個簡單版畀廢老睇

廢老：跟中國有咩唔好？而家中國幾先進幾強大

人哋唔救咪自己救囉

正經po冇人理